+++
title = "24-часовой интеллектуальный марафон в Дзержинске: предварительная информация"
date = 2007-12-29T00:57:13
author = "roma7"
guid = "http://mak-chgk.ru/dzerzhinsk_predv/"
permalink = "/post_2616/"
Source = [ "http://community.livejournal.com/chgk/796337.html",]
categories = [ "Прочее",]
slug = "24-chasovoi-intellektualnyi-marafon-v-dzerzhinske-predvaritelnaia-informatsiia"
aliases = [ "/post_2616", "/dzerzhinsk_predv",]
type = "post"
tags = []
+++

26-27 января 2008 г. в г. Дзержинске (Беларусь, ~25 км от Минска в сторону Бреста) состоится очередной 24-часовой марафон по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;. Игра пройдёт в столовой одной из дзержинских гимназий. ориентировочное время начала игры: 15:00. ориентировочное количество вопросов (исходя из опыта игры на прошлых дзержинских марафонах): 530. ориентировочное количество участвующих команд – 30.



<!--more-->



Плюсы дзержинского марафона:



  1. Игра проходит в столовой => по желанию участников организуется недорогое и вполне приличное централизованное питание;



  2. На входе в столовую есть ряд рабочих розеток, воспользовавшись которыми, можно в любой момент организовать для своей команды «чайную церемонию»;



  3. В спортзале гимназии есть маты, на которых можно в случае необходимости разложить свою команду или отдельных её игроков.



К очевидным минусам марафона в Дзержинске относится то, что играется он на вопросах, сданных командами. впрочем, этот минус – условный: из 30 сданных вопросов отыгрывается только половина. Вопросы проходят серьёзную «премодерацию» – обработку редакторской группой. Команда, вопросы которой играются, получает на «своём» туре столько очков, сколько набирает команда, сыгравшая этот тур лучше всего. так что команды даже слегка стимулированы к тому, чтобы не сдавать мусор.



Обязательными условиями участия в марафоне являются: 1. заявка, содержащая название команды и как минимум базовый состав (4 человека, включая капитана), отправленная на электронный адрес maraphon2008 [дог] gmail [дот] com (кстати, на всякий случай: я знаю, что слово &#8220;марафон&#8221; пишется как &#8220;marathon&#8221;, однако такой логин оказался уже забит). заявки принимаются до 11 января 2008 года.



  1. пакет из 30 авторских &#8220;несвеченных&#8221; (на всякий случай: вопросы в обязательном порядке будут проверяться по базе, а у редакторов довольно неплохая память в плане недавно отыгранных и потому ещё не включенных туда турниров, да) вопросов, предоставленный в распоряжение организаторов марафона не позднее 11 января 2008 года. вопросы также нужно отправить на maraphon2008 [дог] gmail [дот] com.



  2. наличие у команды регистрации в БЛИК (для белорусских команд).



  3. своевременное прибытие команды на место проведения марафона в составе, не меньшем, чем 4 человека (совпадающим с заявленным). команда менее чем из четырех человек имеет право отыграть на марафоне не более трех вопросов, после чего снимается с дистанции.



  4. соблюдение регистрационных формальностей.



Порядок удовлетворения заявок на участие в марафоне:



  1. Команды, имеющие абонементы на белорусские турниры (максимум – 11);



  2. Десятка лучших команд по внутреннему белорусскому рейтингу (максимум, как ни странно, 10);



  3. Личные приглашения от организаторов (максимум – 3);



  4. Зарубежные команды (в порядке поступления вопросных пакетов; постараемся принять всех желающих);



  5. Прочие белорусские команды (в порядке поступления вопросных пакетов; при наличии свободных игровых мест).



Регламент марафона и детали его проведения будут опубликованы позже. Цель данного сообщения: сообщить о том, что марафон будет и о сроках его проведения, а также стимулировать команды к тому, чтобы они скорее определялись со своим участием/не участием в сабже и начинали формировать пакет вопросов.